\section{Висновки до розділу}
У даному розділі була розглянута проблема побудови модуля попереднього аналізу та обробки музичного тексту, пошуку звичайного тексту та початкової класифікації музичних символів системи автоматичного розпізнавання музичного тексту.

Було проведено ознайомлення з існуючими підходами до побудови систем оптичного розпізнавання музики, оцінені можливі проблеми цих способів. 

У розділі представлені алгоритм попередньої обробки зображень нотного тексту - пошук позицій та видалення смужок нотного стану, пошук, аналіз та видалення звичайного тексту та шуму з зображення. Представлений двоступеневий алгоритм подальшої класифікації музичних символів за допомогою k-NN класифікатора. У розділі також були запропоновані критерії якості роботи розроблюваного алгоритму.

Можливими напрямками розвитку представлених алгоритмів є:
\begin{itemize}
	\item комбінування різних способів видалення смужок нотного стану;
	\item ускладнення евристичних характеристик алгоритму видалення тексту з зображення;
	\item комбінування різних методів роботи з роз'єднаними об'єктами;
	\item побудова каскадної системи розпізнавання символів.
\end{itemize}